究竟讀工程需唔需要用laptop

小弟今年大學工程year 1
但係唔知有冇必要買部laptop for做project 或者整ppt個啲會方便啲，同埋離緊諗住學吓剪片

但係另一方面就咁買部ipad又好似方便上堂，而且仲可以有多餘錢砌部機係宿舍打

想問吓各位巴絲意見

利申窮撚

要因為有機會用Matlab

窮撚咁講經咩

你要同你啲同學一齊寫code嘅咪要部laptop囉

廢時有人同我講why not both啫

其實唔洗 學校d電腦都好勁
屋企部電腦夠勁都得

淨係一個Ctrl+F功能已經值得買部laptop啦

iPad唔買都得 desktop都係 用返comptrlab 果d仲開心

laptop一定要有

係要上堂嘅時候用定點i ipad是咪用唔到㗎

大學有virtual machine有哂要用到既software e.g. matlab, office
冇咩budget 可以考慮四五千蚊i5 laptop 再自己加到16gb ram
注意唔好買i3/4gb ram既labtop 用一陣就lag就好無謂

desktop 都用到ctrl+f嘅

咩engine？
engine科好多program/AutoCAD/畫圖

讀engine冇notebook都可以生存
用lib 嘅機都可以完成大部分project
但有部notebook會方便好多

咩都唔洗買
Free ride teamate就得

機械但係遲啲可能會想轉科去civil或者其他工程唔該巴打

唔該巴打咁其實ipad上堂係咪冇話方便得去邊

可唔可以請教吓點解

咪撚讀機械啦

Library 都有機用到既 但有laptop方便啲

人手jot note 其實差唔多
ipad係方便 但成日要叉電 同埋唔買就慳返幾千蚊

讀cs

solidworks畫3d圖
AutoCAD 畫2d
AutoCAD有免費教育版down
SolidWorks要俾錢買
MATLAB都會用，但我唔熟
但理論上呢d software 學校電腦會有

dse冇讀ict

搭單問埋
屋企有部打機Laptop 好重2.4KG
想出街用嘅話應該買部輕D嘅Window 定Ipad 定其實唔使買
Budget 大概5-7000

咁即係巴打都係覺買laptop好？
同埋自爆邊間u有咩問題小驚

唔關事的